---
title: 共同决定
description:
published: true
date: 2024-03-07T21:14:03.200Z
tags:
editor: markdown
dateCreated: 2024-03-07T21:13:59.460Z
---

> 本页面仍在编写中，因此可能缺少某些部分。
> {.is-info}

## 我们如何共同做出决定？

我们需要了解如何做出决定，并确保这些决定是实现我们共同目标的正确决定。

现在有许多决策工具，还有许多有待发明。在此，我们将撇开规模较小的精密工具，专注于全球工具。

在我们西方社会，使用的工具是民主。通过分析和重塑民主，我们可以在此基础上开发出更小规模的工具，然后将其应用于其他组织形式，如企业、学校等。

## 民主是什么？

民主（Democracy）是希腊语中 "人民"（demos）和 "权力"（kratos）的组合。如今，这个词被用来描述任何人民享有主权的政治制度[^1]。

许多国家通过普选赢得了政治权力的平等。这一胜利现已写入宪法，并被视为其社会中最耀眼的制度明珠之一。

但是，"民主 "仍然是一个备受诋毁和滥用的词。

我们宣扬民主，仿佛我们真的拥有权力。

但我们的民主不过是我们的合法权力一再拱手让给攫取权力的政客。

一旦他们得到了权力，他们就会觉得自己拥有权力是合法的，但即使是他们，也是在一个更大的权力的控制之下。

我们认为政治体制占主导地位，它可以改变其他一切，包括经济及其形态。我们认为我们的制度是完全民主的，因为我们投票支持的候选人之间存在竞争。

但我们会看到，经济在这种竞争性选择中也发挥了作用。因此，一方面，选举制度不再具有在候选人之间提供良好竞争的特质，另一方面，选举制度也不会支配经济，因为经济会影响选举制度[^2]。

因此，是经济主导了政治。

例如，在气候问题上，研究表明，大多数人的愿望与他们所得到的之间没有任何关联，除非他们与人口中最富有的 10% 拥有相同的偏好[^3]。

我们的民主制度需要彻底改变，这里我们谈论的是许多缺陷：滥用权力、腐败、游说集团的影响、不协调、不共享的决策、代表性缺陷、选择的幻想、机会的不平等。

这时我们会发现，我们民主制度的真正结果与其意识形态的愿望恰恰相反。

尽管存在这些缺陷，但如果我们想要维护我们的自由，民主是值得冒的风险[^4]。

因此，让我们从分析我们的民主制度开始，了解它的问题所在，然后重塑一个完全不同的民主制度。

## 我们民主制度的问题

### 政治企业家[^5][^6][^7］

每个政治家的目标都是掌权和继续掌权。他以此为职业，以此谋生，并在社会中找到自己的位置。

他们既相互竞争，又相互勾结：他们想摧毁政治对手，但不想摧毁政治职位。

所有的政治家，无论他们的对手是谁，都有一个共同的利益，那就是加强而不是削弱政治家的权力。如果其中一个人提出这个想法，他将会得到所有其他人的反对。

绝大多数政治企业家都来自同一社会阶层，而且一般也与私营部门的领导人和资产阶级家族来自同一社会阶层。

候选人并不寻求提出构成他们理想中的美好社会的方案。

无论其个人目的如何，他们都会选择最适合大多数人的方案。他们为了维护自己的观点、理想和个人偏好（如果有的话），不惜牺牲广大人民的意愿。

然而，候选人对选民愿望的这种了解在大多数情况下并不是用来为最大多数人服务的，正如我们将要看到的那样，而是用来利用他们为最少数人谋利益的。

政客们只是对使他们能够获得和保持权力的激励做出反应。

憎恨他们毫无意义，他们只是在遵循游戏规则。因此，应该憎恨的是游戏，而不是参与者[^8]。

但政治企业家的问题在于，他们的目标不是正确，而是让人民和企业证明他们是正确的。

政治企业家并不愚蠢，他们是优秀的战术家，会对游戏的激励机制做出反应，他们的团队在该领域的专业知识为他们提供了很好的建议，因此他们会使用各种计谋和联盟来实现自己的目的。

为了展现良好的形象，候选人会隐藏自己的个性，伪装自己，变得虚伪。

选民认为他们知道自己在投谁的票，因为重点往往放在候选人的个性上，突出他或她的诱惑力、令人放心的性格或魅力，形成光环效应。而这些印象比节目内容更容易被媒体操纵。

### 政治节目[^2］

候选人的 "纲领 "并不是一次性完成的，而是通过不断增加或修改言论和行动来实现的，但却不能随意修改、删除或抵触以前的言论或行动。造成这种限制的原因是，让人们了解一项计划需要时间，而在过程中澄清计划、补充计划、强化计划，则能更有效地影响选民。

另外一个解释是，这些矛盾或否认会损害候选人的可靠性和可信度，从而形成一个不断发展、反复演进的知识和方案构建结构。

这往往导致他们的方案出现分歧，不完善，妨碍了进程结果的民主质量。

其次，这些方案是全球性的，同时涵盖所有学科，你必须在它们之间做出选择，尽管你很可能在某一点上更喜欢其中一个，而在另一点上更喜欢另一个。

在这种情况下，这些节目会使民众产生分歧，其中一个节目可能会以多数票当选，而同样的多数票却更喜欢所有其他节目中的某一点，而不是获胜者的某一点。

这是特定的全民投票所允许的，特别是可以就每个问题分别表达自己的意见。

出于自身利益的财政捐款的作用是使方案标准化，而理想主义/行动主义支持的作用则是使方案差异化。

###诚实和透明

任何可以被操纵的系统都会在最糟糕的时候被操纵[^9]。

当你设计一个系统时，你绝对要问问自己，系统中的利益相关者将如何攻击它，并不诚实地利用这个系统。

诚实和透明是世界各地民主制度中长期存在的问题。政治家和民选代表经常被指责缺乏透明度、腐败，以及因偏袒特定利益而忽视普遍利益，从而陷入众多利益冲突之中。

在我们的制度中，某些规则不利于促进诚实和道德。

因此，至关重要的是设计出能够鼓励人们按伦理道德行事的制度。

我们需要制定信息披露原则，让参与者在披露信息时保持诚实，并以符合伦理道德的方式行事，因为这符合他们的最大利益，并将使他们长期受益。提高透明度的措施必须包括在内。

### 备选方案

除了节目是全球性的之外，提供给选民的节目或候选人的选择余地一般都很小。

竞选活动的资金来源是限制备选方案选择的因素之一。谁能获得资金来源，谁就能为自己提供足够的信息和宣传，使自己的政党引人注目，谁就有机会获胜[^10]。

政党的内部结构可能会使某些候选人或政治倾向优于其他候选人或政治倾向。这可能会限制选民的选择，只给他们提供政党认可的几个选项。

### 授权

选举有两层含义：投票和权力下放。

如上所述，我们的民主制度就是一再将合法权力从人民手中下放给一群人。

权力下放也会导致决策失控。如果一个人或一个团体将权力下放给另一个人或另一个团体，他们就会失去对做出什么决定以及如何执行决定的控制。

在赋予民选代表充分合法性的授权借口下，可能会出现挪用、转让、掠夺或篡夺权力的情况。

权力下放的主要问题之一是有可能丧失权力。如果一个人或一个团体将决策权授予另一个人或另一个团体，那么一旦被授予权力的人或团体出现失误或错误，他们就可以免除自己的责任。

权力下放的另一个问题是利益冲突的风险。
有些业务需要时间、精力、先前的知识和智力。在这种情况下，利用分工和专业化，将部分决策工作下放，可能是有利的，甚至是必要的。例如，政府可以将管理项目的权力下放给公司。但由于受委托者并不确切知道自己委托的是什么，因为顾名思义，它并不掌握有关各种可能性的所有信息。这就为各种滥用权力敞开了大门[^2]。

#### 权力集中

当少数人决定多数人，多数人决定少数人时，权力就集中了。

集权增加了权力下放，反过来又减少了民主。

当一小部分人掌握绝对权力时，就会导致单边决策和不公平的政策，不再考虑公民的利益和意见。

权力集中会使政府更容易滥用权力、暴政和独裁，因为限制一小撮人权力的制衡机制较少。

### 投票制度

重要的是要认识到，当选的候选人是通过投票选举产生的，而改变选票将改变谁当选。

选举过程在很大程度上影响着投票结果。因此，选票的选择影响着我们社会的未来。因此，重要的是要关注我们希望采用的选票。

单轮选举和两轮选举有一个根本性的问题：它们无法让选民清楚而准确地表达自己的偏好[^11]。

在单轮选举制中，选民只能为一名候选人投票，如果有几名候选人获得了大量支持，这就会产生问题。例如，在有三个主要候选人的选举中，选民必须在三个不同的选项中做出选择，但却只有一票来表达自己的选择。这可能导致当选的候选人没有得到大多数选民的支持，而只是获得了最高票数。

两轮选举的问题在于，有时会导致候选人采取战略性投票策略并结成联盟。在两轮选举制中，在第一轮中得票最多的两名候选人将在第二轮中对决。这可能会导致选民在第一轮投票中投出不同的票，以确保他们中意的候选人有资格进入第二轮，即使他们并不真正信服该候选人。此外，还可能出现候选人联合起来将另一位候选人挤出竞选，而不是独立谋求赢得选举的情况。

一般来说，多数票有一个严重的缺点，就是没有考虑到人们的偏好强度。那些在两个备选方案中几乎无动于衷的人，以及那些对其中一个方案的偏好程度远高于另一个方案的人，在两者之间的选择权重是相同的。例如，1001 个勉强偏好一种选择的公民的权重要高于 1000 个将其视为最严重灾难的公民的权重。

这些民意调查鼓励有用的投票，从而鼓励政治家们组织政党，将选民放入预先设定的框中，强化了两极化效应。

政治中的选民两极化是指选民倾向于聚集在两个主要政党周围，在这两个政党之间形成明显的政治鸿沟。这使得独立政党或候选人或较小的政党几乎没有生存空间。这也带来了负面影响，导致舆论两极分化加剧，观点多样性减少

通过这些选票，我们最终会投票反对某个候选人，而不是支持他或她。

但是，有用的投票并不意味着当选者就是合法的。

比例代表制意味着政治不会过于两极分化，但也可能导致权力分散，难以组建稳定的政府。一个政党很难赢得绝对多数席位，这可能导致政府联盟不稳定，或少数派政府难以推进其议程。

一个好的选举必须独立于无关紧要的替代方案，并关闭有用选票困境的大门。

可能的替代选票举例

批准投票：每个选民可以批准任意多的候选人，不分先后。获得最多赞成票的候选人当选。

计分投票（或称加权投票）是另一种选举制度，在这种制度中，每个选民都有一定数量的分数，可以在候选人之间分配。

多数票：选民给每位候选人打分，例如从 "非常好 "到 "不同意"。平均得分最高的候选人当选。

康德赛特投票是一种投票系统，投票人通过对所有候选人进行两两比较来进行投票[^12]。

随机康德赛特投票：在这里，每个投票人都会像康德赛特投票一样比较成对的候选人，但不是考虑所有投票人的所有选票，而是随机选择一些比较结果来决定获胜者。

梅斯坦（向日葵）投票：这是一种结合了计分投票和孔多塞投票的投票系统。它包括对每个候选人逐一进行比较，并就每个标准说出你更喜欢哪一个，同时还定义了对该标准的偏好程度。这种投票方法旨在兼顾公平性和代表性，让选民投票给自己心仪的候选人，而不会有分裂选票的风险，并在确定获胜者时考虑到所有选民的偏好。

### 政党

上述投票制度鼓励政治家组成政党，因为他们依赖于不相关的备选方案。

### 体制缓慢

在许多情况下，政治问题需要快速有效的解决方案，以尽量减少损害和损失。然而，缓慢的政治进程，如谈判、辩论、投票和官僚机构，会延误决策，使政府无法迅速采取行动。

### 短期任务

当选代表的任期通常为几年。在此期间，他们有很大的个人自由来选择自己的行动。选民不再以任何方式约束他们。除了荣誉之外，几乎没有什么能迫使当选代表信守选举承诺，但他们完全可以说情况已经发生了变化。

当选代表往往更倾向于关注短期结果，而不是长期挑战。

这是因为这些授权鼓励民选代表把重点放在更有可能迅速吸引选民支持的政策问题上，而不是放在需要作出更大和更长期承诺的更复杂的问题上。

政治家们可能会倾向于做出短期内受欢迎的决策，以最大限度地增加他们连任的机会。这可能导致政策从长远来看不可行或不可持续，并可能在未来造成更大的问题。这就导致了政客式的治理方法，而不是更加务实和深思熟虑的方法。

### 吹嘘专业知识

政治中的 "专业知识虚张声势 "是指政治家利用其拥有科学或行政管理学位的地位，给人一种他们在某些问题上拥有专业知识或特殊知识的印象，而实际上他们并不具备这些知识或特殊知识。他们可以利用这种策略来操纵或说服选民，但却可能导致错误的政治决策。

对科学和行政学位的重视导致权力和影响力集中在少数有幸获得这些课程的精英手中。这导致决策圈失去了多样性和包容性，因为背景不那么优越的人往往较少机会获得这些学位。

然而，拥有学位并不一定能保证拥有治理或政治方面的技能或专业知识。我们在前面讨论过的 "专业知识虚张声势"（the expertise bluff）可能会被那些拥有学位但缺乏做出明智决策所需的真正知识或技能的人所利用[^2]。

#### 科学被蔑视

政治决策往往需要以复杂的科学数据和经验证据为基础，尤其是在公共卫生、气候变化、食品安全等领域。当决策者忽视科学证据时，他们做出的决策就不是基于事实和可验证的数据，而是基于信念或观点。这会给社会带来严重后果，特别是在健康、环境和安全方面。

#### 宣传

选民不会投票给他们一无所知的候选人。如果不向选民传递有关候选人的信息，候选人就没有机会。只有当他们获得的信息超过一定数量时，他们才开始有机会：当他们获得的信息增加时，他们当选的机会也会增加。

政治投资与其他投资一样，追求的目标始终如一：利润。

建立 "选举民主 "的历史与争取言论、新闻、集会和结社自由的斗争和正式胜利的历史相似。但是，这些自由由于其必要的物质和经济基础，大部分都被掌握这些经济资源的人所占有。他们利用这些自由进行选举宣传[^24]。

宣传被用来操纵公众舆论，影响选举或全民公决的结果，使之有利于某一特定政党或意识形态。它可能具有误导性、党派性，并以谎言、半真半假或遗漏重要事实为基础。它还会利用人们的恐惧、偏见和情绪，而不是理性和逻辑。

### 政治流氓

我们可以将选举中的公民分为三种类型：[^13][^14］

- 哈比人：对政治不感兴趣，在这方面非常无知，没有太多偏见。
- 流氓：有偏见，但非常偏激，经常成为确认偏见的受害者，非理性地捍卫价值观。
- 瓦肯人: 能够进行理性思考的人。

我们的模型假定所有公民都是或可以成为武人，但实际上大多数人不是哈比人就是流氓。

直觉迫使我们形成观点，然后用理性来支持这些观点。我们将自己的信念合理化。

我们不是用理性去探索真相，而是为我们已经采取的意识形态立场辩护。

例如，如果我们说 "民主 "这个词，我们的直觉会告诉我们这是一件好事，然后我们的理性会操纵这个词的定义来证明我们的直觉是正确的。

如今，有了互联网，我们很容易证实自己的直觉，因为它可以为我们提供所需的一切论据。如果这些论据或数字与我们的想法不符，我们总是可以质疑事实报道者的动机，或以不同的方式解释它们。

更重要的是，通过与志同道合的人在一起，我们所处的环境会不断强化我们的直觉，并使其趋于两极化。

政治活动家会变得过于自信，即使有事实和数据也不可能改变他们的想法。

当直觉以这种方式占据主导地位时，你了解的信息越多，你就越有理由相信你所相信的，无论你读到什么信息。

政治承诺只会强化政治流氓行为。

我们对标价的政党越感兴趣，我们最初的倾向就会变得越激进。

具有误导性但解释清楚的科学视频和文章会强化观看者和阅读者的科学信念。

因为群体选择比个体选择更有效，所以那些个体充分合作以确保群体生存的部落才得以幸存。

因此，那些准备为群体利益牺牲个人利益的人也能生存下来。自然选择造就了政治流氓。

基于政治流氓行为的投票提供了乐趣，而理性的投票则需要付出脑力。

###公民的无知与非理性

人们是无知的，几乎所有选民都没有科学概念，也不了解政治制度，消息闭塞，不知道数字[^16]。

他们中的一些人不知道自己在从事政治流氓活动。

我们中的大多数人并不知道我们所面临的不同认知偏见和影响。我们在第 3 章 "智人"（HomoSapiens）中讨论了其中的一些。下面是其中一些作为提醒：

- 确认偏差[^17］
- 光环效应[^18］
- 认知失调[^19］
- 配对压力
- 可用性风险[^20］

学校和毕业生会让人相信自己是学者，让人觉得自己比别人聪明，在不属于自己的领域产生过度自信。

每个人都变得如此自信。而问题在于，不确定性被视为软弱的表现，而实际上它是一种基本素质。

邓宁-克鲁格效应（Dunning-Kruger effect）表明，在某一领域缺乏知识或技能的人往往会高估自己的掌握水平，而技能较高的人往往会低估自己的掌握水平[^16]。

但公民的无知并不是最大的问题，因为即使向公民提供信息也无法阻止他们进行非理性投票。

人们的行为像流氓，不像科学家。

### 获取信息的时间和精力

知情、学习、了解、理解，然后选择和决定，以及投票，都需要选民付出时间、精力和事先了解的知识，这反过来又需要时间和精力。这些成本说明了某种权力的下放。

竞选活动往往时间短、强度大，留给选民了解情况和评估各种选择的时间很少。此外，媒体往往倾向于关注政治事件中最引人注目或最有争议的方面，而不是提供深入、细致的分析。

这会导致政治两极分化，降低公共辩论的质量。选民可能会转向简单化或党派化的信息来源，而这些来源并不一定反映问题的复杂性。

###社群主义

社群主义可定义为一种倾向，即重视群体或社区的归属感多于个人本身。社群主义的主要问题在于，它可能导致社会分裂，每个群体都只关注自身利益，而不是整个社会的共同利益[^21]。

社群主义过去是地域性的，但现在它正蔓延到整个互联网。

没有人喜欢成为少数派。

当网民觉得自己太少数而停止参与讨论时，就会导致意识形态隔离。

在互联网上改变意识形态社区要比地理上的迁移容易得多。

人们可以离开他们觉得自己是少数派的社区，加入他们是多数派的社区。

过滤泡沫就是我们所说的网络意识形态隔离。

我们把自己锁在一个世界里，在那里，我们读到和听到的一切都证实了我们已有的想法，这使得我们很难质疑自己的信念，也很难理解为什么别人会有自己的想法。

这些过滤泡沫被 Facebook、YouTube 等网络巨头提供的个性化内容所放大。每当我们点击一个链接或点赞一个帖子，它们就会把我们进一步锁定在一个与我们分享想法的社区中[^22]。

###信念

信念可以定义为根深蒂固的信仰或对某一主题的坚定看法。虽然信念可以带来好处，但一般来说，信念带来的问题比其他任何东西都多，尤其是在政治领域。

信念的主要问题之一就是会导致两极分化和分裂。如果人们对某一主题抱有强烈的信念，他们可能不太愿意考虑其他观点或与持有不同信念的人合作。这会导致社会的两极分化和分裂[^23]。

它们会导致思想封闭。如果人们过于执着于自己的信仰，他们可能不太愿意听取与自己的信仰相悖的意见或事实。这可能会导致决策建立在偏见而非事实的基础上、

信念会导致抵制变革。如果人们坚守自己的信念，他们可能不太愿意接受新的观点或社会变革。

## 解决民主国家问题的办法

### 政治企业家

解决政治企业家问题的办法是取消这一职能，或至少通过增加公民参与来限制这一职能。

政治企业家不应再是一个被授予权力的人，从获得权力的那一刻起，他就可以为所欲为。但是，他应该具有代表职能，一旦向他授权的人认为他不再代表他们，他们就应该能够解雇他。

必须建立完全透明的制度，让人民清楚地知道他们把权力交给了谁，他们用权力做了什么。

为了实现良好的多样性，我们需要确保候选人来自不同的背景，并与其他人一样有机会获得这些职位。

### 政治计划

解决政治纲领问题的一个办法是使其更加模块化，更加针对每个议题，而不是将其作为一个整体方案。这样，选民就可以就每个问题分别选择他们喜欢的方案，而不必接受或拒绝整个方案。

###诚实和透明

在民主社会中，决策必须透明和负责，掌权者必须对自己的行为直接负责。必须谨慎使用权力下放，并考虑到相关风险，以确保公民的利益得到保护。

### 备选方案

重要的是要让选民有充分和广泛的选择，并有同等的能见度和相关信息。全面的计划再次限制了这种可能性，可以将主题分开，以便做出更具体的决定。

### 授权

选民必须能够选择是否下放权力。他们还应该能够随时收回和撤销授权。

### 中央集权

在民主制度中，权力的分配对于确保公民的利益和意见在决策中得到代表和考虑至关重要。这涉及公民的积极参与、权力下放以及建立问责和透明机制，以限制当选领导人的权力。

### 投票制度

我们需要支持考虑公民偏好强度的投票制度，避免鼓励有用投票的制度。

### 体制缓慢

应在紧急情况下引入快速全民投票。更广泛地说，公民应能更经常地表达自己的意见。

### 短期任务

有多种可能性，包括延长任期，并引入一项程序，赋予选民罢免其当选代表的永久权利。我们还可以提高公民的长远意识，激励政治家为长远规划。我们还可以限制任期，甚至取消政治企业家的角色。

#### 虚心向专家请教

重要的是要认识到，技能和专业知识并不局限于学历，吸纳来自不同背景的人可以为治理和政治带来有益的丰富视角。

###蔑视科学

让科学家参与决策过程：科学家可以通过提供独立的、以证据为基础的数据、分析和评估，为政策决策提供信息。

提高他们用于决策的科学数据和证据的透明度和问责制，并对他们的决策及其后果负责。鼓励科学家与决策者进行有效沟通，简明扼要地传达他们的研究成果，避免使用技术术语。培养尊重科学的文化。对政策制定者进行科学教育：应当对政治家进行科学方法和关键科学概念的培训，使他们更好地理解科学数据和证据。

在宪法中确立需要考虑的原则，使决策尊重已达成共识的不可剥夺的原则，例如确保人类幸福和地球生态系统的平衡。

### 宣传

为了减少政治宣传的影响，必须鼓励以事实和可核实的数据为基础的自由和透明的信息。媒体必须在这一过程中发挥关键作用，对政治事件进行平衡、公正的报道，对政治主张进行事实核查，并促进独立的事实核查。同样重要的是提高公众对宣传和舆论操纵手段的认识，教育他们如何识别和抵制这些伎俩。

###公民无知

优质教育可以帮助公民成为更知情的选民。重要的是要教会学生批判性思维、逻辑推理、查找可靠信息和理解政治问题的技能。

透明度和可及性：公共政策和决策必须透明且易于获取，这样公民才能更好地了解政府是如何运作的以及做出了哪些决策。

沟通：政治领导人必须使用简单的语言，避免使用专业术语，定期与公民进行清晰的沟通。

参与：鼓励公民参与政治进程，如选举、请愿、公开辩论、咨询、民意调查等， 这有助于提高公民对政治生活的参与度，加强他们对政治问题的理解。

### 缺乏时间

时间问题可以通过减少公民的工作时间来解决。另一种可能的办法是通过一种算法，每次都能准确地选出具有代表性的社会样本，避免每个人都要投票。

### 政治流氓

在阅读节目时，要注意避免政治流氓，并将其与经济学和社会学研究进行核对。扪心自问，我们是否遵循了我们的直觉，而我们的理性又是否有论据来支持我们的直觉。

意识到这种 "流氓行为 "将有助于更好地开展辩论，并提供一种不拘泥于直觉的思维方式，让我们摆脱政治流氓的思维方式。我们需要欣赏一切反直觉的东西，欣赏让我们的直觉相信我们的直觉是错的这一事实。

我们需要欣赏我们错了的事实，我们可以质疑自己，并且明白，只有疏通我们的直觉，我们才能取得最大的进步。

###社群主义

我们必须与每个人都想成为多数人的愿望作斗争。
然后，我们必须努力确保成为少数派的一员不会是一种令人尴尬的经历。

我们必须小心谨慎，不能因为是多数人，就让多数人占上风。

你必须让成为少数派的经历成为一种愉快的经历。

让多数人愿意成为少数人。

让每个人都尝试去理解和融入。

###信念

在民主社会中，人们必须思想开放，愿意倾听他人的意见和观点。需要让公民意识到这一点，并对他们进行这方面的教育。

### 解决方案结论

民主制度本身存在许多问题。

民主要想运作良好，需要理想的条件。

良好的媒体可以提供充足的信息，而当权的政治家则需要真正从人民的利益出发。

但问题是，我们的民主制度正在创造一种恰恰相反的环境。

人们要么是哈比人，对政治不感兴趣，在这方面非常无知，他们没有太多偏见；要么是流氓，有偏见，但非常被动，往往是确认偏见的受害者，他们甚至非理性地捍卫价值观。

我们需要的是庸人，是能够理性思考的人。

而目前，在民主社会中，政治人物之间无法进行理性的讨论，因为民选代表想要当选。

如果我们想要彻底改变民主制度，就绝对要考虑到所有这些理性因素，比如政治流氓原则、社区隔离等。

但是，民主是一场值得一赌的赌博，因为有了民主，我们才会感到平等，它提供了道德资本，使我们联合起来进行合作。

## 新深度民主的实验性构想（V1）

名称： 在专业知识和智慧的支持下，通过自发的全民公决实现共同参与的电子民主。

为了让公民能够更广泛、更直接地参与，我们正在利用信息和传播技术创建一种数字工具，以促进和改善民主进程。

该工具是一个网络平台，也可作为移动应用程序使用。你可以把它想象成一个维基，在上面可以获取与你所参与的不同社会层面相关的信息，如法律、组织模式、当前决策等。这些层的划分和结构根据层的性质分为必要的类别和子类别。

任何人都可以对输入的任何信息提出修改建议。每个人都不可能阅读 70 亿人提出的所有建议。我们使用一种算法，抽取代表所有与建议相关联的人的样本。然后，提案被发送给这个代表性样本。人们可以投赞成票、反对票或弃权票，如果赞成票超过 50%，提案就会进入下一阶段。

然后，提案将被送交给一个由专家和智者组成的联合会，他们将对提案进行研究，提出深入的意见，检查技术和科学方面的问题，估算需要分配的资源和时间，但最重要的是检查提案是否符合既定的章程。

Eutopia 的宪法将奠定社会的基础，我们必须对其进行研究和论证，使其能够实现我们的共同目标，即与地球和谐相处，过上充实和可持续的生活。然后，还必须通过教育来唤醒人们对宪法的认识，确保宪法能够指导人们的建议和决策。

一旦专家和智者的工作完成，他们的意见将附在最终提案中，这样公民们就掌握了做出选择所需的所有关键因素。被任命为专家或智者的人员将由其所在地区的公民选举产生。必须确保这些意见所提供信息的透明度和真实性，以及信息的简洁性，所有这些都是为了让公民能够掌握所有的牌，从而做出自己的选择，问心无愧地行使自己的权力。

然后，该提案将连同专家和智者发布的信息和意见再次发送给一个抽样小组。如果提案再次获得通过，则将其发给全体人民进行最终通过。结果应该与样本相同。不过，当公民收到该提案进行最终表决时，他们会事先知道有超过半数的人打算接受该提案，这样做的好处是给了他们最后一次退出的机会。

因此，公民不会收到所有的提案，而只会收到与他或她有关的提案，这取决于该决定是在当地还是在全球范围内实施。

在您提交建议之前，我们还建立了一个协作系统，我们强烈建议您使用该系统。 您的建议首先是一个建议，任何人都可以提出这些建议，任何人都可以参与其中。

您也可以将您的权力下放给他人，由他人代您对建议进行投票，但您可以查看已投票立场的历史记录，以确认您是否同意这些立场，而且您可以随时撤回您的权力下放。您还可以选择您希望下放给社会各阶层的权力级别。

最后，我们还将利用这一民主系统进行合作故事编辑。或者更早，当我们测试我们的系统时，我们可以对它进行迭代和修改，直到我们对它完全满意为止，最终这个最终版本将成为 Eutopia 的民主制度。

> "在这个地平线上实现民主似乎需要时间、勇气、毅力......也许还需要一点疯狂......"Datageueule[^4]

## 来源（非详尽清单）

[^1]: [维基百科：民主 ](https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9mocratie)
[^2]: Serge-Christophe Kolm.选举是民主吗？1977
[^3]: David Shearman.气候变化的挑战与民主的失败》（政治与环境）。2007.
[^4]: [Datageule. Democracy(s) ?](https://www.youtube.com/watch?v=RAvW7LIML60)
[^5]: [Science4All : The Fundamental Principle of Politics](https://www.youtube.com/watch?v=4dxwQkrUXpY&list=PLtzmb84AoqRSmv5o-eFNb3i9z64IuOjdX&index=9)
[^6]: Bruce Bueno De Mesquita, Alastair Smith, Randolph M. Siverson.政治生存的逻辑》（米特出版社）。2004
[^7]: Bruce Bueno de Mesquita.预测：如何用博弈论洞察和塑造未来》（Prediction: How to See and Shape the Future with Game Theory）. 1656
[^8]: [Science4All. Hassiez le jeu, pas les joueurs. Démocratie 9](https://www.youtube.com/watch?v=jxsx4WdmoJg&list=PLtzmb84AoqRSmv5o-eFNb3i9z64IuOjdX&index=9)
[^9]: [Science4All.Foster honesty | Democracy 18](https://www.youtube.com/watch?v=zRMPT9ksAsA&list=PLtzmb84AoqRSmv5o-eFNb3i9z64IuOjdX&index=18)
[^10]: Raymond J. La Raja and Brian F. Schaffner.Campaign Finance and Political Polarization: When Purists Prevail.2015
[^11]: [Science4All. Our Democracies Divide | Democracy 2](https://www.youtube.com/watch?v=UIQki2ETZhY&list=PLtzmb84AoqRSmv5o-eFNb3i9z64IuOjdX&index=2)
[^12]: [Science4All.随机孔多塞选票|民主 5](https://www.youtube.com/watch?v=wKimU8jy2a8&list=PLtzmb84AoqRSmv5o-eFNb3i9z64IuOjdX&index=5)
[^13]: [科学 4All.你是政治流氓吗？ 民主 10](https://www.youtube.com/watch?v=0WfcgfGTMlY&list=PLtzmb84AoqRSmv5o-eFNb3i9z64IuOjdX&index=10)
[^14]: Jonathan Haidt.正义之心：好人为何因政治和宗教而分裂》（The Righteous Mind: Why Good People are Divided by Politics and Religion.2013
[^15]: [Science4All. Rationally Irrational | Democracy 11](https://www.youtube.com/watch?v=MSjbxYEe-yU&list=PLtzmb84AoqRSmv5o-eFNb3i9z64IuOjdX&index=11)
[^16]: Bryan Caplan.The Myth of the Rational Voter: Why Democracies Choose Bad Policies.
[^17]: [偏见作品 #5：确认偏见](https://www.youtube.com/watch?v=6cxEu-OP5mM)
[^18]: [AmazingScience - The Halo Effect - Stupid Brain #1](https://www.youtube.com/watch?v=xJO5GstqTSY)
[^19]: [Bias Bracket #3- Cognitive Dissonance](https://www.youtube.com/watch?v=Hf-KkI2U8b8)
[^20]: [富兰克林邓普顿学院 - 可用性偏见](https://www.youtube.com/watch?v=2n3ITCIpd1Y)
[^21]: [Science4All.小社群主义将变成大社群主义 | 民主 6](https://www.youtube.com/watch?v=VH5XoLEM_OA&list=PLtzmb84AoqRSmv5o-eFNb3i9z64IuOjdX&index=6)
[^22]: [TED Conference.Eli Pariser 警告网络 "过滤泡沫"](https://www.youtube.com/watch?v=B8ofWFx525s)
[^23]: [科学 4All.亲爱的信念，变异为病毒感染！！民主 7](https://www.youtube.com/watch?v=Re7fycp7vIk&list=PLtzmb84AoqRSmv5o-eFNb3i9z64IuOjdX&index=7)
[^24]: Michel Diard.媒体集中：亿万富翁通知你。2016
